{
    "question": "Buah jambu yang bergantung di ketinggian 2 meter dari tanah, tiba-tiba jatuh. Amir yang menemukan buah jambu tersebut menimbangnya, ternyata massanya 200 g. Jika percepatan gravitasi di tempat itu 10 m/s2. Hitunglah?    A. Energi potensial dan energi kinetik yang di miliki buah jambu ketika masih bergantung? \r\n\r\n B. Energi potensial, energi kinetik dan kecepatan buah jambu pada ketinggian 1 meter? \r\n\r\n C. Energi kinetik dan kecepatan saat mencapai tanah? \r\n\r\n D. Energi mekanik pada ketinggian 2 meter, 1 meter, dan saat di tanah?\u00c4",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. Ep=m.g.h<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =0,2 x 10 x 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 4 J<br>\u00a0\u00a0  Ek=1/2 m.v\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/2 x 0,2 x 20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = 2 J<br><br>semoga bermanfaat,,<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "a. Ep = m.g.h<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 0,2 kg.10m/s2.2m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 4 J<br>Ek = 0 Joule<br>b. Ep = m.g.h<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 0,2 kg . 10 m/s2 . 1m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 2 Joule<br>Em = Ep + Ek<br>4 J = 2 J + Ek<br>Ek = 4 J - 2 J<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2J<br>c. Ek = Em<br>\u00a0\u00a0  Ek = 4J<br>Kecepatan = 0 m/s<br>d. Em = Ep + Ek<br>\u00a0\u00a0  Em = 4 J, pada saat ketinggian berapapun<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "satu-mikro-abad-kira-kira-sama-dengan-154",
            "question": "Satu mikro abad kira kira sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 tahun ada 365 hari <br>\nKarna 1 tahun tidak selamanya 365 hari karna ada tahun kabisat yang habis \ndibagi 4 karna terjadi 4 tahun sekali maka 1 tahun = 366 hari <br>\u00a0\njadi1 mikro abad=878,4 jam  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-peti-di-dorong-pada-bidang-miring-dengan-gaya-sebesar-10-473",
            "question": "1.sebuah peti di dorong pada bidang miring dengan gaya sebesar 100 N . panjang papan bidang miring 3 m dan tinggi bidang miring terhadap garis horizontal adalah 1 m . berapakah massa peti itu ? berapakah keuntungan mekaniknya ?    2.sebuah benda bermassa 5 kg terletak di atas gedung pada ketinggian 15 m . jika benda tersebut dijatuhkan pada ketinggian 5 meter , ternyata kecepatan benda 7 m/s (g-10 m/s2)\r\na. berapakah energi potensial benda?\r\nb. berapakah energi kinetik dan energi potensial benda pada ketinggian 5 m ?\r\nc. berapakah energi mekanik benda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. F = w.h / s<br>\u00a0 \u00a0100 = m.g . 1 / 3<br>\u00a0 \u00a0 300 = m. 10.1<br>\u00a0 \u00a0 m = 30 kg<br>\u00a0\u00a0<br>Km = W/F = 30.00 / 100 = 3<br><br>2.a. Ep = m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 5. 10. (15-5)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 500 j<br><br>\u00a0 \u00a0b. Em = Ek + Ep<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 mv^2 + m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 . 5 . 7^2 + 5 . 10 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 122, 5 j \u00a0 dan \u00a0250 j<br><br>\u00a0 \u00a0c. Em = 122,5 + 250 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 372,5 j",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aluminium-bermassa-2-kg-dengan-suhu-20c-menerima-kalor-sebesar-627",
            "question": "Aluminium bermassa 2 kg dengan suhu 20\u00b0C menerima kalor sebesar 180 kJ.Jika kalor jenis aluminium = 900 J/kg\u00b0C,suhu akhir aluminium adalah ........\u00b0C",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u><em><strong>Mapel : IPA Fisika\u00a0<br></strong></em></u><u><em><strong>Kelas : 8 SMP/VIII SMP<br></strong></em></u><u><em><strong>Bab : Kalor dan Suhu\u00a0<br></strong></em></u><u><em><strong>Tentang : Kalor Jenis\u00a0<br></strong></em></u><br><u><em><strong>Pembahasan Soal :<br></strong></em></u>Aluminium bermassa 2 kg dengan suhu 20\u00b0C menerima kalor sebesar 180 kilo joule.Jika kalor jenis aluminium\uff1d900 J/Kg \u00b0C,maka suhu akhir aluminium adalah....<br><br><u><em><strong>Pembahasan Jawaban :<br></strong></em></u><u><em><strong>DiKetahui :<br></strong></em></u>m = 2 kg\u00a0<br>T(awal) = 20\u00b0C\u00a0<br>Q = 180 kJ ( 180.000 J )<br>C = 900 J/kg\u00b0C\u00a0<br><br><u><em><strong>DiTanya :<br></strong></em></u>T(akhir) =....?<br><br><u><em><strong>DiJawab :<br></strong></em></u>Rumus mencari T(akhir)<br>Yaitu :<br>Q = m x C x \u0394T<br>Q = m x C x [ T(awal) - T(akhir) ]\u00a0<br>180.000 J = 2 kg x 900 J/kg\u00b0C [ 20\u00b0C - T(akhir) ]\u00a0<br>180.000 J = 1.800 [ 20\u00b0C - T(akhir)\u00a0<br>20\u00b0C - T(akhir) = 180.000 : 1.800\u00a0<br>20\u00b0C - T(akhir) = 100\u00a0<br>T(akhir) = 100 + 20\u00b0C\u00a0<br>T(akhir) = 120\u00b0C\u00a0<br><u><em><strong>Jadi, Suhu Akhirnya adalah 120\u00b0C.\u00a0<br></strong></em></u><br><u><em><strong>Keterangan :<br></strong></em></u>Q = Kalor benda ( Joule )<br>m = Massa benda ( kg )<br>C = Kalor jenis benda ( J/kg\u00b0C )<br>T(awal) = Suhu awal ( \u00b0C )<br>T(akhir) = Suhu Akhir ( \u00b0C )<br><br><u><em><strong>&#039;&#039; Tiada Perjuangan tanpa ada Perjuangan &#039;&#039;<br></strong></em></u><br>#LearnWithBrainly<br>#PejuangUNBK2018<br>#BrainlyMengedukasi<br><br>Semoga Membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-kawat-lurus-dan-kawat-berbentuk-kumparan-yang-dialiri-ku-115",
            "question": "terdapat kawat lurus dan kawat berbentuk kumparan yang dialiri kuat arus yang sama besar . kawat manakah yang menghasilkan medan magnet lebih kuat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih cepat yang kumparan<br>kan ada juga pembuktian kalau kawat yang dibuat kumparan dan yang dibuat lurus,maka kecepatan dan jumlah\u00a0paku yg menempel di dua kawat tersebut ya yg di kawat kumparan dan jumlahnya juga lebih banyak daripada kawat yang lurus. kalau gak percaya ya cobain aja :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-koefisien-muai-panjang-881",
            "question": "Jelaskan pengertian koefisien muai panjang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Koefisien muai panjang adalah <strong>perbandingan pertambahan panjang terhadap perubahan kenaikan suhu dan panjang mula - mula.</strong></p><p></p><h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p></p><p><strong>MUAI PANJANG</strong></p><p></p><p>Jika sebuah benda dipanaskan, benda akan memuai ke segala arah. Jadi ada tiga jenis pemuaian. Pemuaian panjang, pemuaian luas dan Pemuaian Volume. Untuk benda padat yang panjang dan memiliki luas penampang yang kecil, yang bisa diperhatikan adalah pemuaian panjangnya saja.</p><p>Alat untuk mengukur muai panjang sebuah benda adalah alat Musschenbrock.</p><p>Saat dua benda padat yang berbeda jenis dengan panjang yang sama dipanaskan, hasil pemuaian kedua benda berbeda.</p><p><strong>\u0394L = Lo \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T</strong></p><p>Dimana</p><p>Lo = panjang sebelum pemanasan</p><p>\u0394L = pertambahan panjang</p><p>\u03b1 = koefisien muai panjang (/\u00b0C)</p><p>\u0394T = perubahan suhu = Takhir - To (\u00b0C)</p><p></p><p>Koefisien muai panjang setiap benda berbeda - beda. Sebagai contoh, koefisien muai panjang alumunium 0,000024/\u00b0C sedangkan muai panjang baja 0,000011/\u00b0C</p><p>Semakin besar koefisien muai panjang, benda semakin mudah bertambah panjang saat dipanaskan.</p><p>Ini sebabnya beberapa alat dipasang dengan celah untuk menghindari pemuaian yang merugikan.</p><p>Contoh</p><p>Kabel listrik dipasang melengkung, supaya saat menyusut kabel tidak menegang, tertarik, dan bisa putus.</p><p>Jendela dipasang dengan celah supaya tidak pecah saat memuai.</p><p><strong>Dit</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Pengertian koefisien muai panjang?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Terlihat dari rumus, koefisien muai panjang bisa dicari dengan</p><p>[tex]\\alpha \\:=\\: \\frac{\\Delta \\: L}{Lo\\:\\times\\:\\Delta\\: T}[/tex]</p><p><strong>Jadi koefisien muai panjang adalah perbandingan pertambahan panjang terhadap perubahan kenaikan suhu dan panjang mula - mula.</strong></p><p></p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut pada tugas</p><p>Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/18455424</p><p>Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/20292338</p><p></p><p>Kategorisasi</p><p>Mapel : Fisika</p><p>Kelas : VII</p><p>Materi : Suhu, Pemuaian dan Kalor</p><p>Kode Kategorisasi : 7.6.7.</p><p></p><p>Kata Kunci : Pengertian Koefisien Muai Panjang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-di-maksud-dgn-konveksi-834",
            "question": "Apa yg di maksud dgn konveksi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perambatan kalor yang memerlukan zat perantara (medium)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "merambatnya sumber panas/api scr tidak langsung. misalnya merebus air di panci. api tidak langsung mengenai air, api memberipanas pada panci yang kemudian air did alamnya ikut panas.\n\nkalo konduksi merambatnya sumber panas secara langsung, misalnya membakar sendok diatas api, ujung sendok lainnya yg kita pegang juga ikut panas. api langsing terkena pada yg dipanaskan.\n\nkalo radiasi merambatnua kalor tanpa media (melalui udara) misalnya api unggun dan matahari.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalamproses-pencernaan-lemak-cairan-empedu-berfungsi-untuk-995",
            "question": "Dalamproses pencernaan lemak, cairan empedu berfungsi untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menggumpalkan lemak menjadi asam lemak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ketika-ingin-membuat-magnet-dengan-cara-menggosok-harus-s-105",
            "question": "Mengapa Ketika ingin membuat magnet dengan cara menggosok harus searah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau tidak searah kekuatan magnet tidk dapat pindah.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena jika tidak searah tidak akan jadi magnet.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-mempunyai-massa-jenis-paling-besar-pada-975",
            "question": "Air mempunyai massa jenis paling besar pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suhu 4 derajat celcius<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Air mempunyai massa jenis paling\u00a0besar saat kedalaman tempat dibawah 1 km dalam bentuk zat cair(membeku)<br>Ketika benda menyusut (volume benda berkurang),\u00a0massa jenis<span>\u00a0atau kerapatan benda bertambah. Sebaliknya, ketika benda memuai (volume benda bertambah), massa jenis atau kerapatan benda berkurang. Rumus massa jenis = massa / volume. Massa benda selalu tetap. Sedangkan volumenya bisa berubah-ubah, tergantung dari suhu. Air menyusut (volume air berkurang)\u00a0 hanya sampai pada suhu 4\u00a0</span>o<span>C karenanya air memiliki massa jenis paling besar pada suhu 4\u00a0</span>o<span>C.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-alat-memiliki-medan-magnet-sebesar-5-t-dan-kawatnya-400-cm-846",
            "question": "suatu alat memiliki medan magnet sebesar 5 T dan kawatnya 400 CM sehingga menghasilkan gaya lorentz 40 N. maka kuat arus yang digunakan sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B =\u00a05 T<br>l = 400 cm = 4 m<br>F = 40 N<br>I = ?<br>I = F/B x l\u00a0<br>\u00a0 = <u>40 N</u>\u00a0 =<u> 40 N =</u>\ufeff 2 A<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a05 x 4\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a020 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}